<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活日记 on 菘菓菌</title><link>https://songguokunsgg.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 生活日记 on 菘菓菌</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 11:31:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://songguokunsgg.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>离别，是为了更好地向前走</title><link>https://songguokunsgg.github.io/p/%E7%A6%BB%E5%88%AB%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BA%86%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E5%9C%B0%E5%90%91%E5%89%8D%E8%B5%B0/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://songguokunsgg.github.io/p/%E7%A6%BB%E5%88%AB%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BA%86%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E5%9C%B0%E5%90%91%E5%89%8D%E8%B5%B0/</guid><description>&lt;p>这周得到了一个好消息：我研究生时期发表的 CCFA 论文被接收了。&lt;/p>
&lt;p>很开心，甚至不知道自己该写点什么。&lt;/p>
&lt;p>工作已经两个月了，我时常问自己，这两个月的工作，我开心吗？我很确信，没有哪个瞬间比得上得知论文被接收的那一刻。&lt;/p>
&lt;p>可那也仅仅是一瞬，一转头，我又回到了工作中，就像歌里唱的那样，七点钟，结束梦，他按下闹钟。其实不开心的主要有两点，一是通勤距离太长，二是工作中没有太多的成就感。能不能接受？其实可以。从那天开始，心态发生了一些转变，我不再为自己的工作感到焦虑，因为我有了后路，可以去进一步提升自己。&lt;/p>
&lt;p>我可能并不适合每天到点上下班的生活，这样的生活让我不敢生病，不敢迟到。&lt;/p>
&lt;p>但这两年的工作，跪着也要坚持下来。为此，我换掉喜欢的 macbook，买新的鸡哥，他会陪伴我剩下的两年。&lt;/p>
&lt;p>要做的事还很多，共勉。&lt;/p></description></item><item><title>我不期待、但唯独期待家人的认可</title><link>https://songguokunsgg.github.io/p/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E5%BE%85%E4%BD%86%E5%94%AF%E7%8B%AC%E6%9C%9F%E5%BE%85%E5%AE%B6%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AE%A4%E5%8F%AF/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 20:31:00 +0000</pubDate><guid>https://songguokunsgg.github.io/p/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E5%BE%85%E4%BD%86%E5%94%AF%E7%8B%AC%E6%9C%9F%E5%BE%85%E5%AE%B6%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AE%A4%E5%8F%AF/</guid><description>&lt;p>国庆假期，发生了一件令我感到生气却又自责的事情。&lt;/p>
&lt;p>10 月 2 号的晚上，在我正常行驶的路途中，一位女司机突然变道（直接把车头打过来，并非缓慢变道），差点发生车祸。&lt;/p>
&lt;p>本来是一件小事，但随后，我妈开始教育我，说那位女司机已经打左转灯很久了，我应该让她过来，而不是按原速行驶。这时候，睡在后排的女朋友也醒了过来，开始斥责我：“你怎么去跟人家挤一个道呀！”（这里说明一下，她并没有看见冲突的全过程，在醒来后只看到我的车头和女司机的车头挨得很近）。&lt;/p>
&lt;p>我当时既愤怒又委屈，好几天都没能释怀。在这篇文章里，我不想在批判是非对错，而是通过三个人的心理状态，来描写出现冲突的原因，并分析最优的解决方案。&lt;/p>
&lt;p>首先来看司机（我）的视角：度过了愉快的一天，晚上开车带老妈和女朋友回家，听着女朋友在后排轻微的鼾声，感觉自己是这个世界上最幸福的男人。一路原本平安无事，突然一辆车车头摆向我……所幸平安无事，路过车子一看，是位女司机，唉，算了。但老妈和对象还在旁边唠叨，明明就不是我的错误，为什么要我改正？之前教我开车的时候，说我变道时候一定得保证后方安全，怎么？这条规则只对我有用吗？女司机的错误，为什么要我来改正呢？我明明只是在自己道上正常行驶而已。&lt;/p>
&lt;p>一整天的心情都被这件事情影响。不知不觉又想起，在过去，每一次开车，只要老妈在车上，那就是唠叨个不停，这儿该这样开、那儿该那样开，不厌其烦，非常影响司机驾驶，也增大了交通事故发生的概率。无论是斥责这种行为，还是坐下来好好谈，都没办法改变她的习惯……久而久之，放弃了，不管怎么说，我有开得不对的地方，就让她说吧。结果现在，连别人的错都要用来批判我，搞什么名堂？&lt;/p>
&lt;p>后坐那个女人，就知道拉偏架，连情况都没看到，就跟着老妈一起批判我，无语。&lt;/p>
&lt;p>接下来看老妈的视角：我老早就看见旁边的车在打转向灯，想变道了，这小子还不知道减速让，看，差点出事了吧，肯定是走神了。&lt;/p>
&lt;p>然后是女朋友视角：突然一个急刹把我吓醒，一看前方，我们的车差点和人家撞上，怎么开的车啊。他妈妈正在批评他，肯定是他的问题。&lt;/p>
&lt;p>由于不是本人，她们二位的视角我只能靠猜测，但大差不差。&lt;/p>
&lt;p>在客观上，这次虚惊事件无论如何都不是我的责任，事后我们也询问了交警，这种情况是对方全责。我每天晚上都会刷一些事故处理、和事故经过的视频，学习别人成功的经验和失败的教训，这是我老妈和女朋友都做不到的。为什么要学这些呢？因为事故是最好的教材，判罚是最好的案例。在事故处理中，只有你知道了事故的判罚规则，你才能够避免出现自己主责或全责的事故（事故是无法完全避免的，有可能别人故意来搞你）。例如，高速路上恶意别停别人，至少都是个拘留，情节严重会判 3 年一下有期徒刑，情节特别严重会判 3 年以上有期徒刑。这告诉我们，遇到恶意别停事件时，应当记录车牌号、时间地点，然后报警处理，千万不能开斗气车。当然，作为一个正常的司机，你也万万不能去恶意别停别人，尤其是高速公路上。再比如，遇到有人加塞，发生擦挂，如果对方变道没有完成，你就不可能是主责。如果你有加速行为，会承担次责，如果你正常行驶，则对方全责。这反向告诉我们，当别人已经变道完成，你就不能再加速撞上去了。并且，当你加塞别人的时候，一定要确保安全之后，缓慢变道。这两种事故也是最常见的事故。&lt;/p>
&lt;p>在这些云经验的积累下，女司机别过头来的一瞬间我就知道这是她全责，但我仍然减速让行了，这不正是最好的行车素质体现吗？于情于理，我没有任何可以被批评的地方。而女司机没有尽到观察后方是否安全的义务，是虚惊事件中唯一的违法行为。&lt;/p>
&lt;p>与老妈和女朋友的冲突之处在于，她们认为，我应当提早停车或减缓速度，让行女司机，因为该女司机已经提前打灯了。首先，当时女司机的车身几乎与道路平行，后车根本无法猜透女司机的想法，无从得知她究竟想要合适变道。其次，女司机的变道方式是突然将车头打到其左侧道，这是一种风险极高的变道方式，一旦我没有刹车，女司机至少重伤。因此，无论从哪个角度，都是女司机自己作出的虚惊事件。&lt;/p>
&lt;p>而老妈的内归因性格，很可能源于其教师工作。她勤勤恳恳工作了数十年，说实话我很佩服，因为我工作了一个月就想回家躺平了。但她也曾反思过，为什么自己这么多年仍然是一位普通教师。其实这就是源自于她的内归因性格。当一项荣誉、一项奖励，没有落到自己头上时，她会认为是自己还不够努力，却没有考虑过，是不是分配方式出现了问题。事业单位、国企都充斥着大量的关系户，他们干着轻松的工作，却能够步步高升。这公平吗？每个人都知道这不公平，但又有几个人敢去争取属于自己的利益？很少。几十年来，总是幻想着，总有一天自己的努力会被看到，但却不知道哪一天，自己都想不起曾经的梦想与追求了。作为她的儿子，我觉得她是一位伟大的母亲，但在事业上，她始终是一位辛勤的劳动者。&lt;/p>
&lt;p>因此，她始终没办法相信法律，也不敢去使用法律武器保护自己，在她看来，只要拿自己能拿到的部分就可以了，与他人相争，没必要。&lt;/p>
&lt;p>这样的思想，没有对错，能做到这一点都不算容易。但我不想这样子，因为我不甘心一辈子做一个打工人，做一个廉价劳动力，但我却没有目标，没有能力，不知道怎样破局，对现在的我来说，很遗憾。&lt;/p>
&lt;p>回到主题，在这个小家中，我需要的是一种认可，朋友、同事、领导都可以不相信我，都可以排挤我打压我，我都可以不在乎。但我很在乎家人的看法与认可，如果我确实做错了，我都会虚心接受，但在我没错的情况下，我不喜欢听到反思和批评。&lt;/p></description></item></channel></rss>