<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>入职日记 on 菘菓菌</title><link>https://songguokunsgg.github.io/categories/%E5%85%A5%E8%81%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 入职日记 on 菘菓菌</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 20:31:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://songguokunsgg.github.io/categories/%E5%85%A5%E8%81%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>当就业市场寒冬来临，就不了业？那就别就了</title><link>https://songguokunsgg.github.io/p/%E5%BD%93%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%AF%92%E5%86%AC%E6%9D%A5%E4%B8%B4%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E4%BA%86%E4%B8%9A%E9%82%A3%E5%B0%B1%E5%88%AB%E5%B0%B1%E4%BA%86/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 20:31:00 +0000</pubDate><guid>https://songguokunsgg.github.io/p/%E5%BD%93%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%AF%92%E5%86%AC%E6%9D%A5%E4%B8%B4%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E4%BA%86%E4%B8%9A%E9%82%A3%E5%B0%B1%E5%88%AB%E5%B0%B1%E4%BA%86/</guid><description>&lt;p>不知不觉中，我已经两个月没有更新博客了。这段时间里，我感到一种无形的压力，尽管工作本身并不繁重。在这段时间里，我不仅完成了日常工作，还学习了 Vue 和 Vite，收获颇丰。同时，我也在工作中接触了 freeRTOS，这对于我这个初学者来说是个不小的挑战。有时，我会自嘲地想，公司为何需要我这样一个“无用”之人。&lt;/p>
&lt;p>在网络世界中，我经常看到人们对当前就业形势的评论，我深有同感。从我个人的求职经历来看，形势确实不容乐观，即使你非常努力，也可能只是换来一个面试机会。去年 9 月，我开始寻找实习机会，最初申请了小米的数据挖掘岗位，但电话面试后便没了下文。后来，我幸运地获得了字节跳动的机器学习岗位实习机会，那段经历让我感到非常快乐，甚至超过了我现在的正式工作……扯远了。&lt;/p>
&lt;p>当前的就业市场可以用“僧多粥少”来形容，这不是我们的错，而是社会发展的必然阶段（如日韩）。除非你有能力在全球范围内竞争（如美国），否则我们大多数人必须面对现实。因此，我建议，如果找不到工作，不妨暂时放弃就业。&lt;/p>
&lt;p>让我们来算一笔账。假设月薪 5000 元，租房 1500 元，吃穿住行每月大约 2000 元（如果你在公司 996，很可能只能吃外卖，除非公司提供餐食）。在满足基本生活需求的情况下，你每月能存下 1500-2000 元，一年大约 1.8-2.4 万元。这是在没有任何其他开销的情况下。你一年存下的钱，可能还比不上资本家一天的收入。&lt;/p>
&lt;p>但你为此付出了什么？首先是时间。如果是 955 工作制，你至少晚上还有自己的时间。如果是 996，那么你几乎没有休息时间，因为那个不用上班的周日，你可能会在刷手机和对加班的焦虑中度过。其次，你可能会忽视对家人的陪伴，夜晚回家的路上，你真的有机会和家人好好交流吗？第三，你可能会觉得自己很孤单，因为生活等同于工作，你会感到自己很不自由，因为你没有任何权利。&lt;/p>
&lt;p>运气好的话，生活还能勉强维持。运气不好，身体出现问题，几年的积蓄可能就会付诸东流。毕竟，你一年也就存个一两万块，在医院眼里你只是个“穷人”。&lt;/p>
&lt;p>如果你家庭条件尚可，没有迫切需要你工作养家，不妨去继续深造，读硕士或博士（家庭条件差的不建议读博，这可能会加剧经济压力）。如果实在没有其他选择，可以在家做饭做家务，减少消费欲望，既然开源不行，那就节流。趁年轻多陪陪父母，有机会的话，可以寻找钱少事少的工作，但一定要调整好心态，要有“我不是非你这碗饭不可”的觉悟，这样资本家才没办法欺负到你头上。&lt;/p>
&lt;p>这个时间段的市场确实很糟糕，糟糕得让人没什么可留恋的。只希望这个寒冬赶快过去，打工人能够早日得到基本的权利保障。待业的人，你们也没有错，就业并没有想象中那么美好。工作是为了挣钱，挣钱是为了生活，最终的一切都是为了生活。如果你为了工作失去了生活……我不评价，也许会有人觉得值得，但一定不是大多数。&lt;/p>
&lt;p>所以，我认为，如果找不到工作，那就别勉强就业了，不要惯着那些资本家。&lt;/p></description></item><item><title>入职日记（二）—— 从 Student 到 Worker</title><link>https://songguokunsgg.github.io/p/%E5%85%A5%E8%81%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BA%8C-%E4%BB%8E-student-%E5%88%B0-worker/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 21:45:08 +0000</pubDate><guid>https://songguokunsgg.github.io/p/%E5%85%A5%E8%81%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BA%8C-%E4%BB%8E-student-%E5%88%B0-worker/</guid><description>&lt;p>上周发生了两件挺重要的事，首先，我与在公司认识的几位同事一起喝了个小酒，第二，我在老乡群里面与曾经的同学们进行了交流。&lt;/p>
&lt;p>刚入职场，自己并不适应朝九晚六的生活，但扪心自问，像我这样一个应届生，又有几个能找到像我这样清闲又有不错待遇的工作呢？抛开自身情绪，把自己当作一个旁观者，我会觉得我现在的人生无可挑剔。&lt;/p>
&lt;p>但我毕竟不是旁观者，我是当事人。在我高二的时候，一位女同学曾说（也许她自己也不记得了），她以后一定会经常换工作，因为她不是一个能在一个地方呆很久的人。我不知道她现在在做什么工作，生活怎么样，但我觉得我就是她曾经描述的那种人。初三的时候，我拼命想考到一个更好的中学，我成功了，也失败了。高三的时候，我不想留在重庆读大学，我成功了，也失败了。大四的时候，我再一次拼命，不想困在土木的牢笼之中，哪怕我曾经对它充满希望和向往，我成功了，也失败了。工作，我又回到了故乡，还带着一位湘妹子，我成功了，也失败了……&lt;/p>
&lt;p>我是一个中国公民，今年我 25 岁，应该为社会做贡献了，这个觉悟，我一直都有。但当我真的有了这个能力，我却觉得不安。首先，我不知道自己能不能做好这份工作，第二，我担心我的身体，在这种定期上下班的工作模式下，也许我不敢生病，不敢请假，不得不看领导脸色，不得不去做那些曾经看不起的事情。这是一个人的成长过程，也是必经之路，但走这条路的过程，是很痛的。&lt;/p>
&lt;p>爸妈都是教师，都已有 30 多年的工龄。他们比我更不容易——从农村走出来，一步步的艰辛，现在的我无法想象。在这个小破屋里面，我似乎感受到了一些当初的艰辛——从农村走出来，大学毕业，进入到一个陌生的环境，身边没有父母，只有同事，没办法见到心爱之人——我现在至少每天可以与爱人电话通信，条件已经比当初好得多了。入职前，老妈给我买了一辆车，车不是什么豪车，但它为我缩小了这座城市的距离，让我在每天通勤 100 公里的条件下，仍然可以每天回家。&lt;/p>
&lt;p>喝小酒的时候，我问同事们，我现在无法习惯这样的生活，是不是我很差劲。他们说，都这样。在老乡群交流的时候，他们说，如果他们可以月薪 10k，他们可以天天加班到 10 点。&lt;/p>
&lt;p>有那么一瞬间，我不知道是我的脑袋出了 bug 还是这个世界出了 bug。我觉得每个人都有必要思考，你真正需要的是什么？你工作究竟是为了什么？&lt;/p></description></item><item><title>入职日记（一）——新的开始，旧的回忆</title><link>https://songguokunsgg.github.io/p/%E5%85%A5%E8%81%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%97%A7%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 22:38:08 +0000</pubDate><guid>https://songguokunsgg.github.io/p/%E5%85%A5%E8%81%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%97%A7%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/</guid><description>&lt;p>我曾经无数次幻想过这一天，但当它真正到来时，我才发现，即便已经 25 岁，但我仍是个孩子，还没有做好面对生活的准备，还没有拥有直面生活的勇气。&lt;/p>
&lt;p>去年 10 月，我在字节跳动进行了为期四个月的实习生活，那是我真正意义上的第一份工作。这份工作难度适中，可学习性较强，狠狠地戳中了我的舒适区。但面对毕业要求，我不得不结束了这一段实习，也等于放弃了拥有这份正式工作的机会。&lt;/p>
&lt;p>千盼万盼，我终于结束了长达 19 年的学生生涯，纷飞的试卷、动人的旋律、深夜的等待、无从相见的背影，都在这一天，永远地与我说了再见。人生的新篇章，从这一天开始。&lt;/p>
&lt;p>我本是这么想的。老爸给我找了一间房子，暂住一个月，条件很差，老式的风扇，桌柜，十多年没见过的大脑壳显示器，下方放置着一个积满灰尘的主机。一瞬间，我仿佛又回到了十年前……&lt;/p>
&lt;p>13 岁的我，想快快长大，却不知，童年才是上天赐予我的美好时光，那时，我拥有年轻的妈妈，拥有真心的朋友，拥有各种各样的爱。每个人都会认为，这些东西它可以永远拥有。然而，它们却总是在不经意间，在你未曾感觉到的瞬间，离你而去。就像现在，我呆在这一间简陋的房屋，感到很不适应。但把时间会转到我出生之前，爸爸妈妈最大的愿望就是拥有一个像这样的简陋小屋，对于他们来说，这是一个安定的家。时光兜兜转转，日子越过越好，当这间曾被作为终点房屋成为我的起点，我却感到失望、恐惧、不知所措。在那些年的日日夜夜，父母也许也曾躺在这样简陋的床上，思考着如何让生活变得更好一点。&lt;/p>
&lt;p>18 岁的我，背井离乡，远走潇湘求学，一待就是七年之久。七年足以改变很多事情。在找到自己真爱的同时，也失去了爷爷奶奶，失去了老张，失去了很多的亲人。&lt;/p>
&lt;p>25 岁，我如愿以偿地回到了重庆。在长沙，我曾与小左畅聊未来，但今天回头看，什么都没有兑现，但终会兑现的。我坐在这间小旧屋中写下这篇文章，不知在技术博客中写这些日记是否合适，没关系，至少我能在互联网上证明我来过，这就够了。&lt;/p>
&lt;p>愿所有人幸福。&lt;/p></description></item></channel></rss>